Retraite Mirage
Armaël Guéneau

Hier on a généré le premier élément de la couverture avec Z3,
aujourd'hui on veut une couverture complète.

Premières expériences assez décevantes; le solveur marche très bien
sur les dernières versions des paquets, mais patine dès qu'on mélange
avec des versions plus anciennes.


Comment builder plusieurs éléments de la couverture en parallèle ?
Risque de duplication de travail si on n'est pas soigneux, même si les
caches sont partagés.

Armaël, Louis: en première approche, on modifie le script de cache
pour que, quand quelqu'un lance un build, il prend un lock Unix sur
cet emplacement du cache. Comme ça les autres workers (sur des
éléments différents de la couverture) attendent dessus au lieu de
racer et builder la même chose. On peut compenser le risque d'attente
en demandant plus de threads que ce qui est sur la machine.

Louis: après un autre truc ce serait de demander pour chaque élément
de la couverture le graphe d'actions prévu par OPAM, de tous les
fusionner (en se souvenant de quels workers peuvent faire quelle
action; les nœuds partagés entre plusieurs workers sont faisables sur
n'importe lequel), et utiliser un seul scheduler pour tout faire en
parallèle, spawnant les actions sur le worker approprié.



Kate: in opam-check-all I randomize the package build order to avoid
trying to build all the versions of Coq at the same time, on my 32
cores, because this kills my machine.
